.TH Libreria util compiladores(1)
Esteban Sastre Ferrández <esteban.sastre@udc.es>
Esta librería no la escribí yo, solo creo esta página de man para las funciones 
de manipulación de strings
.SH NOMBRE
util - Una libreria cojonuda para un montón de mierdas.
.SH DESCRIPCION
Básicamente tiene un montón de librerías wrappers para la libc y sobreescritura 
de otras funciones, pero lo que nos interesa a nosotros son las funciones de
manipulación de strings.
.SH OPCIONES
Ésto es lo que nos interesa:
.PP
.I struct strlist *strlist_new (void);
.br
.B	-- Crea una nueva lista de strings. Lo usamos de la forma: --
.br 
	struct strlist * lista = strlist_new();
.br
.PP
.I void strlist_append_string (struct strlist *, const char *);
.br
.B	-- Concatena un string a la lista de strings --
.br
	char bla[32] = "A rascarla";
.br
	strlist_append_string(lista, bla);
.PP
.I void strlist_walk (struct strlist *, void *, void (*) (const char *, void *));
.br
.B	-- Esta funcion es enferma, es la funcion map tipica de programacion declarativa aplicada a listas
.B pero implementada en C, le pasas una lista, un puntero void (datos, otra funcion, etc..) y una funcion que se
.B aplicara a cada string utilizando los datos que le pasas como segundo parametro (Jodida ..) --
.br
	int j = 3;
.br
	struct strlist * lista; //lista ya llena
.br
	strlist_walk(lista, (void *)j, sumar_j);
.PP
.I void strlist_destroy (struct strlist *);
.br
.B	-- Hace un free uno a uno de los strings de la lista y al final free de la lista.--
.br
	struct strlist * lista = strlist_new();
.br
	strlist_destroy(lista);
.PP
.I void strlist_debug (const struct strlist *);
.br
.B	-- Esta nos interesa, le pasas la lista e itera por toda ella mostrando cada string por pantalla --
.br
	strlist_debug(lista);
.PP
.I void strlist_cat (struct strlist *, const struct strlist *);
.br
.B	-- Concatena dos listas de strings de tipo strlist--
.br
	struct strlist lista1, lista2;
.br 
	strlist_cat(lista1, lista2);
.PP
.I void strlist_union (struct strlist *, const struct strlist *);
.br
.B	-- Concatena dos listas de strings de tipo strlist, pero en esta no permite elementos
.B repetidos, ya que lo considera un conjunto --
.br
	struct strlist lista1, lista2;
.br 
	strlist_union(lista1, lista2);
.PP
.I int  strlist_have_element (const struct strlist *, const char *);
.br
.B	-- Busca en la lista de strings si existe el string que se pasa por parametro.
.B si existe devuelve un 1 , en caso contrario devuelve 0 --
.br 
	int x = strlist_have_element(lista, "Microsoft Windows 98");
.PP













